街道清潔工拒調職遭逼走 入稟勝訴

2018年06月01日

街道清潔工拒調職遭逼走 入稟勝訴

■彩虹邨有保安稱被迫自願離職。

【本報訊】繼海麗、順天及愛民邨後，彩虹邨外判保安員同樣被外判商要求自行離職，不獲賠遣散費。勞資審裁處2012年審理勞資糾紛案已明確指出，當服務合約完結，僱主未能在原地方提供職位，便屬遣散性質；政府標準僱傭合約列明，僱主只可作緊急或短暫及有限度的調配員工，若永久調派員工到別處工作，則屬違約。

非在原地方續聘即屬遣散

原承辦灣仔區街道清潔的利興環境服務有限公司，2011年底合約期滿，逾150名員工被要求調往其他地區工作，否則需簽署自動離職，不獲遣散費，涉款約200萬元。部份工人入稟勞審處追討最終勝訴，其後利興上訴失敗。

物業管理及保安職工總會總幹事黃傑業說，裁決原可成案例，僱主未能在原地方提供職位，便屬遣散，但後來政府修改標準僱傭合約，另加附註，指緊急、短暫或有限度調配員工，不適用於因政府服務合約屆滿而重新調配。他批評政府此舉令外判商可繼續藉調職逃避支付遣散費。

政府早前成立跨部門小組檢視外判制度，料第三季完成報告。據悉政府構思在外判合約列明，僱主在完約後需給予員工約滿酬金，金額相等於約10%薪酬。

■記者王家文

上一則
上一則
彩虹邨保安被要求自動離職過檔 外判商被指逃避遣散費涉款80萬

下一則
下一則
新盤經紀圍毆 4個打1個